【正視聽】今日唔係三罷，只係黎明行動

可唔可以唔好再濫用「三罷」呢個叫法？
明明已經有唔同行業籌備緊大規模罷工
呢個時候搞啲零星、冇準備、一日起兩日止嘅三罷
可以話對政府一啲威脅都冇

好多人成日問「肯罷未？」
而家啲人肯罷，又問「罷得未？」

我想講每個人個時間表都唔同
有人覺得唔可以再拖，要即刻實行
有人覺得要準備充足，一鼓作氣
正正就係咁先需要有工會籌備，去達成共識

我唔希望成日用「三罷」呢個講法
令大多數人感覺上有好多三罷失敗嘅經驗
咁樣會非常打擊大眾對三罷嘅信心

其實係
有好多無上連登facebook嘅中年深黃人未update得切

而且「三罷」用得多，總有人麻木

零星、冇準備嘅罷工就好似赤手空拳咁間唔中打下個政權，不痛不癢

但係大規模罷工先係真係揸住把刀一嘢捅落去個政權嘅心臟，永不超生

推